那夜，在深水埗遇到南亞人的女兒沒有回家

第一次係連登出故，想挑戰下寫啲同社會議題有關嘅小說，今次就揀咗南亞人嘅議題。

講明先，我無種族歧視，南亞人都可以有好人有聰明人，香港人都有壞人有垃圾。只係有啲問題唔可以單單話人對佢哋嘅批評係種族歧視而忽略背後嘅問題，例如政府政策嘅不足，同埋移居者有冇打算融入本地文化之類。

唔講咁多，去故。好睇請正評。

————————————————————

序章

天空張開了深黑的布幕，星和月都被埋葬在這片暗淡當中。行人路旁有不少高挑的銀色柱子聳立，它們冒充月亮，其頭上的半球體散發著橙黃的燈光。這兒還有粉紅的燈光，掛在那些牆身剝落了一半的舊式大廈的門前的燈管，燈光下的樓梯仿如會無限向上延伸似的，盡頭或許並不存在。部分舊式大廈外掛住五光十色的招牌，同時有不少的粉紅色燈管亮著。一條只有街燈餘暉的小巷內，有數支棒球棍浮在空中。不，有人拿著球棍的，但他們的主人融入了漆黑當中，仔細一看便發現他們的黑與夜的暗是有點出入，他們身上融入了啡色的深顏色，脫離漆黑的啡黑色，將為了讓人們在黑暗中看到他們而存在。他們包圍著一個身材姣好，穿著背心、深藍色牛仔短褲的年輕女生。那女生一邊退後，一邊震抖著，雙手交叉放在胸前。那夜，充滿怨恨和無力的女尖叫聲劃破了天空，地上的人卻視若無睹。南亞人暴力並毫不留情地強姦了這位少女，然後又暴打了她一頓，最後將她暈倒的身軀猶如垃圾般棄置在路上。這些事情在這個地方是平凡不過的。

這裡是香港的深水埗。

第一章 英雄

將近晚上十一時，深水埗仍有著不少人逛著。

鐵閘放下來的馬會外，有數個蓋著染上大片黑色污垢的被子，躺在雲石地板上休息的人。他們前面則是有仍有可觀人流的地下隧道，裡面亦有數個身體邋遢，衣服穿洞的人睡在自備的床褥上，在白光下休息。

又有幾個頹頭中年人，在排著霓虹色燈管的大廈門外，調戲着衣著性感的女郎。女郎也不時故意用身體撞向中年人，然後舉起三隻手指。中年人立刻擺出可掬的笑容，再伸手摸著女郎的屁股，然後一同踏上樓梯，消失在黑暗當中。

支持

性感女郎當然不止一個，淨是這條街已經有三至四個像是等人般站著。不遠方有群南亞男人聯黨結隊地走過這條大街，他們掃視著女郎們，露出一臉淫邪的眼神。女郎們察覺到被這群人看到後就流露出厭惡和鄙視的眼神，並轉身拉開銀色的鐵閘，躲進舊式唐樓的樓梯後就關上了鐵閘，將一切拒之門外。

兩位走到同一大廈的女郎自然地談起來。

「呢班人好煩，叫霸王雞都算，重要嚇走啲客，麻煩。」

「佢哋人多勢眾，又惡又大力，無計啦。」

這群南亞人見女郎都跑掉了，就沒趣地行進隧道內。他們突然圍著一張床褥，再輪著踢那個用被子包裹著的瘦小身軀，嚇得他立刻彈起來，南亞人見他起來了就一同跑走了。

他們過到隧道的另一邊後，又圍著一個夜歸男子，從他身上取得錢包一個。然後他們又消失在街道的另一端。

同時，深水埗龍津小食店附近有兩個正在大聲聊天，身材高大的南亞人。不久之後，一個剛下班戴著黑色粗框眼鏡，穿著初音圖案的黑色短袖上衣和啡色長褲跟黑白色converse的瘦削男子戴著耳機，聽著音樂走向他們身旁的地鐵站。

南亞人瞥到了他，二人互相打個眼色便走向男子，一個繞到他後放再用手掩著他的口，另一個則走到男子左方，迅速把他拖走，男子來不及反應就被帶走。

龍津的魚蛋嬸嬸看了一眼後就低下頭，用大湯匙攪拌著沸騰中的咖喱魚蛋。在地鐵站旁有個穿著有很多黃色污跡的白色背心，並在肚腩位置明顯拱起，而且穿著黑色人字拖鞋的禿頭老伯瞥一瞥他們後就燃點起白色的香煙吸啜。穿著白色polo配棕色闊腳短褲與黑色球鞋的中年人，咬住牙籤，手搖著兩張紅白色的賭馬票，看著南亞人帶走男子，死盯著卻沒有行動。

男子驚慌地左右互盼，又甩著左右兩邊肩膊，嘗試甩開二人逃走，可是完全無法抗衡比自己強的力量。他大叫了數聲，但無人願意伸出緩手。初音男很快就被拉進了人煙犧少的後巷。

南亞人含家產

寂靜的後巷，污水在兩側凹下去的坑道流動著。燈光只能從兩側的出入口滲透進去，只有餘光照耀的地方。初音男被扔到在地上，屁股重重地撞在有點污水的路上，水花四濺，彈到牆上、彈到南亞人的腳裸，但更多的是滲進他的屁股。他抬頭並震顫著看向兩位南亞人。

「He 是個boy。He is cute。」剛才掩著男子咀的南亞人一邊摩拳擦掌一邊說道。

我係男嘅，有咩問題。屌你老母！初音男在心裡兇狠地說，可是南亞人聽不到。

「Bro just get the money then leave，don’t play。」另一個南亞人說。

要錢咋，當捐俾乞衣啦！仆街！初音男心裡的語氣愈來愈激動，心聲化為急速躍動的心跳聲，南亞人都是聽不見，只見他不斷震顫著。

「I have never tried a boy. It should be extremely exciting！」淫蟲南亞人伸手到褲內撫摸着自己的子孫根並舐著上唇。

Try？你老味，我屎眼處男嚟㗎！不過我前面都未用過。毒男心想，身體則在震抖著。

「I go to school by bus! Don’t play my flower!」初音男雙手搭在雙肩後胡說一番。

南亞人只是笑了笑便繼續走前，然後一手抱起初音男，再將他番身並四腳著地，屁股對著自己。

推

初音男試著亂動反抗，但在淫蟲南亞人眼中他只是搖動著屁股。淫蟲南亞人用右手拍打了初音男的屁股數下，再滿意地大笑，接著他伸手去解開初音男的皮帶，試圖脫去初音男的褲子。

「噠……噠……」

突然，初音男左方的小巷傳來皮鞋踏在地上的聲響。一個戴著黑色紳士帽，白色恤衫與黑色西裝外套及深藍色西裝褲子四十多歲的男人，透過他黑色皮鞋亮起的聲音宣告他的到來。

「Man, get out now！」淫蟲南亞人快伸手摸到初音男的肉棒。

淫蟲南亞人向著西裝男大叫，但西裝男沒有理會，雙手插在外套袋向前走著。

「Fuck you, asshole。」淫蟲南亞人說罷便走前兩步到西裝男身前，俯視着他，但視線被帽子擋著了。西裝男也停下來，但沒有仰頭看向他身前的男人。

淫蟲南亞人用右手抽起西裝男的衣領，再道：「Give me your money and then get your ass out。」

西裝男嘆了口氣：「唉，整皺曬件西裝啦。」

西裝男從外套的袋子中抽出左手再揮向淫蟲南亞人，擊在他的胸前。

「啊喲⋯⋯啊喲⋯⋯」淫蟲南亞人被擊中後，抽著西裝男的手便鬆開了，全身一邊震顫一邊叫著。

原來外套男的左手握著電擊器，電流不斷從淫蟲南亞人胸口擴散到他全身。抽搐了約5秒後，淫蟲南亞人便仰天倒在地上繼續抽搐，有如從魚缸被撈起，然後彈跳著求生的魚一樣。

「Bro！」另一位南亞人大叫，然後衝向西裝男。他揮動右臂向西裝男打出一個直拳。西裝男稍微蹲下來，舉起左手並用前臂的外側打向南亞人右前臂的內側，將直拳擋開。西裝男再右腳踏前一步，右手抓住南亞人的左手，再順時針扭。喀嚓一聲，南亞人的左手將鬆了螺絲般隨風飄動。南亞人痛得大聲呼喊，西裝男迅速收起右手，再把左手揮向南亞人的胸口，電暈了他。

西裝男再從二人褲袋中掏出錢包，看一看二人的身份證後便將錢包扔到一邊去，再看兩人的手臂。

「唔係sing。」西裝男說。

檢查過發現沒有特別，就用繩將四隻手綁在一起。然後，西裝男取出一支針灸用的針，往他們下陰插下去。一人一支。沒有大量流血沒有尖叫，只是在褲浪的位置被從他們體內流出來的液體染成更深的顏色。

過了一分鐘，西裝男便將針從他們體內拔出來。

「多......多謝你呀！」還坐在地上的男子道謝。

西裝男瞥一瞥他，再指著他的上衣說：「細路，做男人嘅就要操fit自己，唔係嘅話唔好話自己條女，自己都保唔住。」

「我條女無人襲擊到嘅。」初音男指住自己的衣服說。

初音男站起來，再踩著淫蟲南亞人的陰莖：「你係蝙蝠俠？」

「吓？」

初音男興奮地說：「你著曬西裝gel曬頭，幾有錢咁，唔似警察啊。窮人先做警察。你呢啲有錢人實係蝙蝠俠啦！」

西裝男瞥一瞥初音男後就向著後巷的盡頭走去，快行到轉角位時離開時，初音男再叫：「Batman，你叫咩名呀！同埋幾時去佐敦站派錢呀！」

西裝男沒有理會並繼續前行，他低聲地說：「如果我係為咗令世界更美好而出手就好。」

初音男又說：「蝙蝠俠，多謝你！希望你會鍾意佐敦站嘅市民。派錢呀！」

幾好睇 留名支持

多謝巴打

//

突然，西裝男腦海中浮現了雙幀畫面。

「爸爸係我英雄呀！」一個大概五至六歲的長髮小女孩，騎在他肩，帶着燦爛笑容說着。

「爸爸一定會保護好Lily㗎！」

男人捉緊女孩在他肩上的雙腿便在草地上奔跑。

搖搖欲墜卻勉強沒有倒下，就如二人的關係。

//

畫面就這樣掠過，西裝男的視線回到眼前的大街。他從褲子的口袋中掏出一支煙、一個打火機和一條煙套。西裝男把煙點燃後插進膠套內，再大口地吸啜著尼古丁，獨自遊走在街上。

白煙沒有傳到空氣中，只是在西裝男的口腔和肺中徘徊，走不出來。

「爸爸會幫你報仇。」

泛黃的街燈拉長了西裝男的影子，在了無人煙的街道上，西裝男漸漸失去了蹤影。

男人會為了心愛的事物而變強，即使已經晚了。

第二章 煙霧

星空照亮的晚上，月亮逃逸無蹤。大廈中細小的單位借燈泡打開視力，其中一個小單位中，西裝男坐在電腦檯前，閱著一封信。

「爸爸，生日快樂！非常感謝你一直以來對我的照顧……」

信的第一句寫著，男人拿著信紙的雙手，不禁用力地握皺了信紙的兩邊。

「爸爸一定會幫你報仇。」

西裝男說罷就將啟動電腦並按下搖控，在牆上的螢幕從天花板中緩緩伸向下，並發出滋滋的聲響。

「歡迎回來，陳強。」

陳強按了數下滑鼠，接著電腦的喇叭就發出「卟⋯⋯卟⋯⋯」的震動聲，再來的是隨機播放選出的陳奕迅的「單車」。

陳強把背壓向椅背，頭向上仰並合上雙眼，享受著音樂帶來的寧靜。

//一切一切也都是為你而做//

//難離難捨想抱緊些//

//

「爸爸，我今晚同朋友出去西九食飯飲嘢呀，唔洗等我門啦！」

扎著馬尾的女孩向陳強說。她的臉好像有點模糊，像被塗上了肉色的水彩，陳強看不清她的樣子了。

「小心啲呀！唔好咁夜返屋企呀！」

陳強很想大喊，叫女孩留在家中，但他怎用力也叫不出來，伸手卻不能觸及。

過去，改變不了。

//

陳強緩緩地張開雙眼，兩側太陽穴流出了數滴水珠，呼吸的速度有點快，呼氣的聲音響亮。

他從褲袋中掏出智能電話，打開相簿，點開了一張合照。一男兩女的合照，陳強放大了站在中間、扎起馬尾的女孩的臉。他盯著不放。

在這個曾經有女孩聲音迴盪的房子，隨時間的流逝，陳強對女孩的印象就多了一層薄膜。有時候還擔心自己會忘記了女孩的樣子，只能透過照片去接觸女孩，去記起女孩。

陳強深呼吸了一口，關掉了電腦。這個空間回復了寧靜，月亮射進來白光突然清晰可見。陳強抽出一枝煙，再擦動打火機，點燃白色白煙的末端，大口吸下後，吐出一團白霧。白霧在房子中飄流，填滿了房間的每一隅，白霧在房子中擠得滿滿的。

性感女郎當然不止一個，淨是這條街已經有三至四個像是等人般站著。

啲文筆好奇怪
睇到呢度已經唔使睇落去

//

「老公呀，戒煙啦，對身體唔好，個女聞到都唔好呀。」無名字戴著戒指的女子摸著自己鼓起的肚子對陳強說。

「無問題！食埋呢枝！為咗我哋嘅寶貝女，乜都戒！」陳強笑著說。

「咁就叻啦，錫曬你啦老公！」女子親吻了陳強的面蛋。

「唔好錫個女啦咁，淨係鍚我啦！」陳強抱著女子的腰說。

「緊係唔得！我哋嘅愛情結晶係最重要！」女子仰頭對陳強說。

「知道啦！事不宜遲啦，再整多件愛情結晶啦！」

然後二人就親熱過去，過去。

//

這兒已經沒有陳強記憶的女人們存在，他不知道她們能否和會否回來，在大屋中的空虛，他只能依賴煙霧去填滿。

家中的電話大概也不會再響起了。

//

「陳先生，XX醫院打嚟，令千金係我哋醫院，昏迷中，情況唔樂觀，我哋同佢進行緊手術。詳情你嚟到再講。」

致電陳強的護士一口氣說完要說的話便結束了通話，陳強還未接受到這個訊息，只能呆呆地握著手提電話。

她到底說了甚麼？陳強想，女兒剛才明明好好地說了話再出去。

陳強坐在廳的沙發等著女兒回來迎接她，等她進門時再嘮叨她數句，叫她不要晚歸，世界很危險的。怎麼突然有人說她在醫危昏迷？

是惡作劇？

是吧，不會是認真吧。

但還是去醫院確認比較好。

雙腿不由自主的震顫著，陳強發不出力站起來走出門口確認。

我在害怕甚麼？

卟卟⋯⋯卟卟⋯⋯

心跳聲大得響徹房間。

陳強試圖走前，卻一下子整個人向前傾倒，跪在地上。撞到木地板的膝蓋也不怎麼痛，只是不斷震顫著。

啊呼……啊呼…

陳強的呼吸也急速起來，很辛苦。

汗水從太陽穴滑下，滿頭大汗。

女……

「唔可以停咗係到。未確定佢真係出事我就跪咗係到，點做老豆呀！」

陳強想起女的兒的面孔，雙手用力抽打大臂。

沒反應。雙腿還在顫。

「郁啊。郁啊！！！」

陳強歇斯底里地大叫著，同時費盡全身的力站起來，雙腳以至身體震過不停。

「啊！！」

陳強理性想知道事情未確認，或許只是誤會，或許女兒毫髮無損，現在就倒下未免太不濟了。雙腳好像被壓著，他一邊叫著一邊發力。

當他終於能站著時，他大口大口地呼吸著。然後陳強馬上跑到大街，乘的士前往醫院。

「嘩！先生⋯⋯」的士司機還未說完，陳強就拿出啡色的500元遞給司機再道：「收聲，開快啲！去xx醫院。」

司機接雨鈔票後也沒有多說話，踩深了油門加快車速。

到了醫院後，陳強在詢問處得悉女兒的所在房間後便乘升降機趕過去。

白色一片的樓層，醫生見到匆忙的陳強，便走過去對他說：「你係陳小姐嘅家人？」

陳強點頭。

醫生再道：「佢依家昏迷緊，有外傷。初步估計俾人強姦完，同時俾人襲擊過，頭部受到衝擊。 詳細嘅嘢我哋同事會再調查。佢而家已經擺脫咗危險期，但未知幾時會醒返。」

陳強問：「咁我幾時可以去見佢？」

醫生說：「跟我嚟。」

陳生轉右走到走廊的盡頭，用掛在心口的卡套拍一拍門旁的讀咭器，讀咭器的的燈號由紅變成綠色，醫生推開門在走前一點，停在一間房間前。

房間外有面大窗，房間內的人能清楚看到裡面的一切。

躺在病床上的女孩，一座插着不同的喉管的龐大機器，女孩的鼻和口被氧氣罩蓋着。

醫生說：「佢暫時要靠呼吸機幫手呼吸。」

陳強走到玻璃窗前，手自然地拍在窗上：「Lily……」

陳強盯著在病床上的女兒。然後，陳強好像被人吸向後面，身體被不知名的力量拉走，離心力很強。

他去到一個只有白光的空間，然後菲林片湧出來。

女兒剛出生時，他跟著抱著女兒的護士走到嬰兒房掉下剛產子的老婆。

一家三口到效野公園放風箏，女兒笑著地四處奔跑。

女兒換上小學校服，肩起小小的紅色書包走上校巴。

女兒的一切一切都跑出來了。

然後，眼前一黑，陳強暈過去了。

//

現在，陳強的腳還震顫著。他放下女兒小學時寫給他的生日卡，再燃點起香煙，白煙籠罩房間，看不見的空氣在燃燒著。

第三章 鬆綁

時間仍停留在過去。

//

在白色的病床猛然驚醒，眼皮一瞬間就躲起來，黑色的眼睛和白色的眼球左右移動，用灰色鋼架支撐的床架，其之上躺着一張用白色床單覆蓋的床辱。陳強蓋着深藍色的毛氈說在病床上，他緩緩撐起上半身來並探頭張望，發現病房有四個病人，自己則在右上角的病床，身上穿着黑白灰格子的病人套裝，上衣和褲子都是鬆泡泡的。

陳強試著回想發生了甚麼事，一想到女兒的事就一股噁心的感覺湧上心頭，有點作悶。但他把跑到胸口的噁心感覺壓回腸肚中，然後再慢慢整理自己的呼吸。

不久之後，身穿白色長袍，手托著黑色膠板和紙的醫生走進來，逐個病人檢查，最後去到陳強身前。

「醒返啦終於。」醫生一邊寫著字一邊說。

「嗯。」陳強點頭後再說：「我個女點？」

「仍然昏迷緊。但警察已經拉到疑犯，係一大班南亞人。」

「佢好快會醒返㗎可？」

「我都唔清楚，我哋都係等緊佢自己醒返。最少令千金目前無生命危險。」

「哦……哦……」陳強只得到不確定的答案，這令他只能支吾以對。

「總之你休息下先，你身體暫時冇咩問題。我之後再同你講返你個女嘅情況。」說罷，醫生就轉身離開了病房，遺下惘然的陳強。

陳強靠着床頭的牆坐著，手抱著枕頭，不發一言地呆著。

陳強旁的老伯伯向他打個招呼後就扭開灰色的收音機，拉出幼長的銀色天線。他一邊扭著圓餅型的按鈕，聲音就一邊由沙沙的聲響變成清晰的人聲。

「南亞人，一群被香港人視為危險的群體，在街上總會試圖避開的人種，因為他們是有不少人都是罪犯。」這個時事討論節目剛好討論南亞人的議題，大概是因為昨天女兒被南亞人強姦了。

收音機裡的主持人續說：「今日我哋請咗被稱為『難民之父』嘅立法會議趴員張召熊同大家一齊討論。」

就是這個混蛋支持南亞人來港，陳強心想。

張在大氣電波做了簡單的自我介紹後再說：「我一直致力為南亞難民提供援助，香港作為一塊福地，我哋有能力同資源嘅情況下絕對有責任向生命受到威脅的人提供援助。加上咁做係最基本嘅人道考量，作為國際大都會嘅香港係要接納南亞難民，而且平等地對待佢哋唔好歧視。」

主持人和張及後討論了一會後，有位聽眾打電話進去了，是個年青人。

「南亞人，一群令香港人害怕嘅人種，政府同張議員只係呼籲香港人唔好種族歧視，卻沒有處理呢種恐懼嘅源頭。南亞人，他們有唔少人的確係難民，張議員話基於人道理由就要不斷接收他們，但你有冇認真考慮過香港嘅承載能力啊？又有冇考慮佢哋嘅質素同個人性格價值觀適唔適合喺香港居住？無啊！最終佢哋當中道德程度同教育程度偏低嘅人都湧入嚟香港，並引起唔少社會問題，例如犯罪。受害嘅同係生活環境面對呢班可能傷害自己嘅南亞人係我哋呢班市民，唔係你呢位高高在上嘅張議員啊！我哋先係香港人，呢個地方嘅主人啊！點解你可以唔顧我哋，就係為咗滿足你自己崇高嘅理想？」青年人激動地說出這一連串話。

主持人勉強地笑了數聲後道：「呢後聽眾都好激動下，咁張議員又點睇呢？」

「呢位市民，你呢種係種族歧視嚟，有文明嘅城市唔應該存在呢種思想。同埋我重申，香港係有道義責任去拯救受害嘅人。我哋係經濟上同其他方面都有能力去保護佢哋。」張議員的回應有如錄音帶，只是重覆著自己的想法。

年青人馬上回覆說：「咁就叫歧視？我唔認同，南亞罪犯嘅人數喺過去幾年節節上升，而且佢哋所干犯嘅罪行大多同風化、人命有關，係比較嚴重嘅罪行，呢啲係有客觀數字助證。而且喺一定程度上呢類罪行與佢哋嘅道德水平掛勾，嚟香港淪為難民嘅唔少都係文盲、教育欠奉、貧窮人士，佢哋同香港人嘅知識道德水平以致生活習慣都同香港人差好遠，最終嚟到香港時佢哋有啲人不但冇試圖融入香港嘅環境，只套用自己原來嘅生活方式和觀念，例如印度人覺得女人打扮性感就可以俾佢哋強姦。呢啲係文化同生活差異，唔係我歧視。」

「香港就係可以俾唔同文化都融合一齊嘅地方。平等、自由同人權都係我哋珍而重之嘅價值。」張馬上反駁。

「所以強姦文化同犯罪文化都要接受？再者你話幫佢哋係人權，但係當佢哋係非法入境或者傷害到香港人嘅時候，政府同立法會議員係絕對有必要重新審視呢嘢樣。」

張沒有回應，空氣靜止了三秒，主持人立刻出聲：「呢位聽眾仲有冇嘢想分享呢？」

年青人回道：「最後一樣。香港唔可以無止境咁接納南亞人，我哋地方有限，已經每人接收緊無交稅但係嚟香港攞福利嘅中國人。人口不斷增作香港人嘅往屋需要愈嚟愈難滿足，希望議員唔好咁離地，可以諗多啲香港人。」

「香港係有道理責任去照顧佢哋，呢啲係平等，亦係人權，亦係做人嘅基本責任。」他又重覆了，然後加了情緒勒索的話語。

「咁點解唔可以加個審查機制同歸化程序？確認佢哋真係了解、適應同唔會傷害到香港先俾佢哋入嚟住？」

「咁樣可能會有思想控制之嫌，違反人權。文化差異係有嘅，我哋唔可以強行改變人哋嘅文化。佢哋嚟香港係求生，我哋對佢哋做審查只會帶嚟二次傷害。」

然後主持人說了數句打完場，然後就去了廣告。

收音機播出的商品的宣傳和政府的教育通訊陳強都聽不進耳。他靜靜地反思著剛才的節目，他想，我真的對南亞人的問題一概不曉？

陳強知道自己一直都知道這些事情，卻沒有去理會，沒有去試圖改變。因為他認為政治的事與自己無關，社會上有代議士替他處理這一切社會事情，自己要做的事是每四年去投一次票。結果他曾在民主派集中票源和用選票懲罰保皇黨的口號下，將九萬八千元的議席投給號稱支持普世價值、平等理性的泛民主派，最終這群不諳世事和民間疾苦的社會賢達懲罰了支持他們的選民。有時候實行所謂普世價值時不考慮現實情況的話，那只是破壞。

陳強用力㧓著被子，後悔著曾支持這群人。如果可以，我想用自己雙手報仇，不再依賴他人代勞。

南亞人是不適合在香港生存的，但他們為了香港的福利而走過來，除了罪惡沒有為香港付出過甚麼。

只懂破壞不會付出的人們。

他們生存在香港有何價值？

為何他們的勢力會如此強大？又為何香港人要害怕他們？

為何我們要受他們作惡所害？

這是自食其果？還是他們恩將仇報？

為甚麼要傷害賜予他們安身之處的香港人？

為甚麼要是我的女兒？

咁多斜體睇得有D辛苦

寫環境啲位好似啲DSE文咁
瘋狂堆砌

不過主題幾有意思
南亞就是狗

我反而鍾意睇斜體字
樓主加油 幾好睇

學民思潮告你歧視

Sor完咗回憶就冇斜體

//

為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？為甚麼？

「咯咯。」有人敲響了病房的門，打斷了陳強陷入了循環的思緒。那男人走進陳強的病床旁的椅子坐下來。

「師傅，你無事就好啦。」男人穿著運動快乾短袖襯衫和寬身的黑色長綿褲。

「我無嘢。」女兒才是出事那個，陳強心想。

「拳館到我幫你睇住先啦。」這男人叫Rex，是陳強開設的拳館中的徒弟。

「Rex唔該曬。」

「班南亞人搞到大小姐咁，太仆街啦！師傅，我會同拳館啲師弟組隊民間治安隊，夜晚去打柒班咖哩屎。」Rex握緊拳頭，憤然地道。

「咁樣係你哋搞事。我教你哋拳唔係為咗令你哋恃強凌弱。」

作為父親的陳強不應這樣說，但作為武術師傅的陳強則要這樣說。陳強心底裡也是想打死那群南亞人。

「佢哋搞到大小姐咁，絕對唔可以原諒，就算我哋殺啲南亞人，都唔會有香港人可憐佢哋。先撩者賤，佢出得手就預咗我哋會反擊。」Rex堅定地說。

明明該憤怒該衝動的應該是作為父親的自己，但此刻的陳強內心非常平靜，只是思考有點亂了。得悉女兒昏迷時的失態好像沒有存在過似的，憤怒好像被握成了一舊深黑色的球體，平靜的浮在湖面上。不是不憤怒，只是那感覺凝聚成一團了。

「同習武精神完全相反。」

「時代同社會已經變咗，人同理念都係時候改變。師傅，我知你都想幫大小姐報仇，但身為習武之人嘅思想限制住你。」

「可能係。班人只係喺我哋身上拎走嘢，但就從來無付出過。」

所謂的習武精神陳強只是從自己的師傅承傳下來，是否適合時宜，甚或是正確與否他都沒有想過，只是盲目地跟隨。他年輕時沒有Rex那種年青人才有的熱情和衝勁，所以也沒有質疑過長輩的話。

要不是這件事，陳強大概也不會重新反思自己的理念。

也許，有些不變的事情和定律也是時候改變了。

陳強續說：「但我唔反對你哋咁做。身為一個練武之人前，我係一個爸爸，更加係一個男人。我唔會接受到心愛嘅女人俾人傷害。」

「總之交俾我哋先啦師傳，你依家諗唔到咁多㗎啦。呢啖氣我哋師兄弟一定要出㗎啦。你休息下先啦師傳。」

Rex走了之後，陳強又墜入自己的腦海中。

習武第一則：力量只能用咗保護別人，而非傷害別人。

這原則其實十分矛盾。有點像為了保障自己的道德高地的位置而存在。

要保護人，你的力量總會傷害到他人，即使你不願意。

所以，你保護一人時，你只是將痛苦加諸在另一人身上，只是自己不自覺。

但那又有甚麼問題？我的生活，我的圈子，我重要的事物，只要這些事情和人沒有受到傷害，就算要我片體鱗傷，就算外人死條條地在我面前求饒，我也必須堅定地走下去。

這刻的陳強只想殺掉所有在香港的南亞人，以發洩心頭之恨。

不是所有南亞人都是壞人吧。

或許吧。

但他們大多都作惡多端，最少形成社團的混蛋是罪無可恕。

那陳強又是否要親自出手教訓這群惡人？

法律會制裁傷害了女兒的人渣，不用自己出手。但有機會的話，陳強也想手刃那群人渣。

到時候，那些在他心中的教條和原則，大概會被新的理念和思想覆蓋過去。

只能靠法律去還女兒一個公道，我不能出手犯錯的。

突然，一股疼痛在腦海蔓延，試圖阻止陳強思索下去。那股痛楚有如存在意識般，它叫陳強不要破壞一直從過去起建構已成的自己，是種自我保護機制。

然後，陳強暈過去了。

腦海的某處以痛楚阻止他突破自己定下的框架。

//

那時的陳強，天真的以為法律會懲治犯罪犯惡的人，但事與願違。

現在，他幾乎每天都去深水埗巡邏，順便痛打作惡的南亞人及收集有關傷害女兒的人的情報。

在那之後他離開了拳館，並叮囑徒弟們不要出手，滿手鮮血的只有他就夠。陳強亦開始穿西裝，將自己包得緊緊的，再配上看似強壯的外殻。

往日的堅持已經灰飛煙滅。

第四章 決意

晚上，又是一個靠橙黃燈光照亮地面的深水埗，人去樓空。女兒昏迷了已經一個月，這陣子陳強都在深水埗遊蕩，希望可以打探出什麼事情。這天，南亞人正協助小販收起他們的攤檔，穿著白色恤衫，黑色長西褲和啡色皮鞋的陳強走向其中一個南亞人。

「Hi。I want to ask some questions。」陳強用英語說，他沒有想打這個南亞人的衝動。

「問乜嘢？講廣東話喇。」穿著紅色背心和黑色綿褲的南亞人用流利的廣東話回應，繼續執拾攤檔。

陳強暗忖，願意學習本地語言的南亞移居者還不錯，比起來到香港卻不願使用本地想用語言，更強迫他人使用他們母語的侵占者好。知道他是認真努力工作而且無害的人後，陳強也沒有傷害他的意慾了。陳強說：「呢區啲南亞人有冇入咩幫派或者黑社會？又或者有咩南亞人會犯風化罪多？」

「問嚟做乜？」

陳強沒有回應。他只是從左胸口前的口袋掏出一包煙，再取出兩枝煙，其中一枝給了南亞人。陳強點起了兩枝煙，二人開始吸啜著白煙。

南亞人呼出一口煙後道：「『星字頭』。由sign家嘅兩兄弟打出嚟嘅幫會，你哋香港人成日叫錯佢哋名做sing，所以佢哋索性叫自己做星。係呢到算係最大嘅幫會啦。」

二人昂望著天空談起來，雲看起來移動得很慢。

「佢哋主要有乜搞作？」

「都係蝦蝦霸霸。佢哋淨係識打打殺殺，傷害他人，又係到賣毒品。姦淫擄掠乜都做得出，夜晚又會隨街打人同賣毒品，好多同鄉都唔鍾意佢哋㗎。」

南亞人又吐了口煙，白霧向著雲層飛去。

「無人阻止佢哋咩？」

「咪講笑喇！班人喪㗎，又人多勢眾，唔驚俾佢哋斬死咩？警察又驚咗佢哋，無人出手阻佢哋，搞到佢哋愈嚟愈倡狂。」

「你唔驚有親人俾佢哋傷害咩？唔阻止佢只會鞏固佢哋勢力。」

陳強心有戚然，自己也是遲了。

「憑我一個人又做到啲乜？有啲嘢，身不由己。」

南亞人一臉無奈地說。

「你哋只係無勇氣。一日未燒到自己，一日都唔做嘢，咁樣會後悔。」

正在後悔的人在你面前勸告著你，不要重蹈覆轍，不要視而不見。

「唔試都知唔夠佢哋鬥。總之依家生活安穩就好夠，我諗唔到咁長遠，我當下生活都未解決。」

生活迫人令他變得短視，是不得不短視。明天都看不到，那還談甚麼將來。

「燒都你嘅時候又點算？到時候同街坊一齊出手都無用。」

南亞人沒有回應，噴出一絲短而長的白煙，在黑暗的天空裡，這串白煙向天飄走。他把煙扔在地上，然後繼續工作。

「最後一條問題。」

陳強把吸完的煙枝放在一個白色的小盒，再放回袋中。

「佢哋會係邊到聚集。」

「酒吧。深水埗酒吧。」

「多謝。」陳強將啡色的五百元紙幣放在小販檔的木板上後就揚長而去。

陳強沒有去到酒吧，他騎電單車去了海旁。

他跨過欄杆，踏在海邊的岩石上。再從西裝外套內側的口袋中掏出銀色扁身、手掌大的酒瓶。他扭開蓋，將裡面透明的伏特加灌進喉嚨裡去。

前方那片海漆黑一片，但街邊橙黃色燈光返寫下，海面出現了不少銀光，隨着波浪的起伏，銀光更顯耀眼。在遠處傳來船的咆哮，嗚嗚的長響在海上迴盪，並傳到岸邊。在黑夜中，船尾段的紅光更耀眼、矚目，但同時又帶點刺眼。海風呼呼地吹來，是清涼的風，是帶有鹽香和腥臭的風。

//

「爸爸，我畢業之後要去坐船環遊世界！」

Lily指著海興奮地說。

「好呀。爸爸都想同你一齊去玩。」

陳強笑著地回應女兒。

「邊個話同你去呀！我自己去！」

「你一個女仔去，好危險喎。」

「唔驚啦，我保護到自己！放心！」年輕女子拍拍自己心口，自信地說。

//

那女孩的聲音在陳強的腦海中迴盪。

陳強一飲而盡，清空了酒瓶，眺望著被黑暗吞噬的海洋。

無力垂下的雙手，空空如也的酒瓶，只剩自己的男人。

//

得知律政司將不會向強姦女兒的疑犯提告後的一個晚上，遇上兩個南亞人。他們吹著口哨，圍著一名獨自一人的年輕女子。

「Come to play with us girl。」

那個女人瑟縮一角，震顫著自己的身體，完全回不了話，而逃不離這個處境。

那兩個南亞人見到少女難為的樣子反而激動、興奮和笑起來。

「Are you ready?」說罷，其中一個南亞人就把手搭在少女的肩上，褸著少女想帶走她。

「‥‥‥停‥‥‥停手‥‥‥」少女輕聲地道，可是南亞人卻無視了她的反抗，強行將他拉走。

攘往熙來，人流絡繹不絕的街道上，路過的香港人卻只是看看熱鬧就走了，完全沒有人想伸出援手。

陳強盯著那個少女，準備要出手的他，發呆了，站立在原地一動也不動。那個女孩的身影突然與自己女兒的臉孔和身型重疊起來，那個少縷也好像發現了陳強，向他投放求救的眼神。

陳強的口微微張開，但又一時語塞，說不出話來。

少女水汪汪的眼神，脆弱的心靈，震顫不停的身軀，一切一切都彷如會一碰就碎。

在猶豫甚麼？在等甚麼？這個時候即使用上暴力也沒有人會責怪。

失明了的大眾，打破常規的少數族裔，因類似事件而痛苦著的陳強，人們在這條街上交錯。

陳強的思緒也交錯了在一起，他不知應否出手，和出手是否合理。

那一步，還未踏出去。

//

海邊，黑暗埋葬了一切，只剩下在心裡迴盪的寂寞，然後一切皆空。

殺了傷害女兒的人又如何？改變不了女兒受到過凌辱和傷害的事實。只是不能笑著原諒他們。

不。傷害他人時就應該有被他人報復的覺悟。

很多人叫人放下仇恨，卻無人關心被害者及其家人的心情，只是說著仇恨或報復解決不了任何事情。只要被害者忍耐或放下，結果只能默默忍受，傷害留在心中。加害者卻沒有一點實際的傷害，對被害者又帶來二次傷害。

就算只是一刻的快感，報復的心態又有何不可？

以武制暴，有何不可？愛人受害，但犯人卻不能受罰，此時不出手，談何勇武？勇敢而且理性地使用武力對抗會使用武力的對手有何不可？又非盲目地使用暴力。

比起只坐在一角祈禱好得多，只想著我沒有傷人，但敵人有傷人，所以我比那群壞人好，總之我沒有使用暴力，所以我就是好。這樣的想法帶來的道德高地讓他們沾沾自喜，卻並脫離現實和留於自我滿足，而且只是助長了敵人的行徑，壞人毫髮無損之餘，並高興地笑着。這怎能說是勇，只為懦弱之舉和自我安慰，自慰後世界一點也沒有改變。

當你揭穿他們的行動不過是自我滿足時，他卻指責你成為了敵人的同伙，不去反思自己的行動已經與想法對不上，又不肯改變，對真正的敵人毫無威脅卻自稱是最大的反抗者，敵人漸漸也對你不屑一顧，反正你威脅不了他們的地位。

不對敵人或是加害者作出實際傷害和威脅，他們只會變本加厲，被害者的不忿也只會不斷累積。

只有血債血償才能緩解心中的鬱結，俗語有云：「俾人踩到上心口你叫我點忍？」

忍不了人之常情，叫人忍只是助長惡勢力。

我等不了死後神明對他的審判，女兒的人生被他們害慘了，法律不制裁他們，那就由我自己出手。

憤怒沒有在腦內醞釀得太多，反而是心中最直率的反應叫他一定要出手，大概這是人的本能。

陳強握緊拳頭，盯著遠方。

海風仍然打在他的臉上，咸咸和腥臭的味道貫穿他的鼻子，道德高地上的人已經嗅不到這味道，他們早已忘記真正的血腥的味道，口說著戰鬥，卻不停高地自瀆，只在口中說著抗爭，高喊著要打倒山變相支持敵人，甚麼都改變不了。

正統的正義法律起不了作用，儘管在道德上可能不被認可，法律上也不會接受他接下來的行動，但陳強知道自己只能揮舞自己的拳頭前進。

往日的堅持和理念就讓它們隨風而去，陳強的世界已經改變，世界的規則和定位已經支離破碎，沒有甚麼一定要堅持的理念，只有要堅持才能做到的事情。

不斷的思考和稀有的經歷，這兩樣都是能從根基改變一個人的東西。加諸在自己的束縛有時是無意識的，只有在與自己對話才能發現之、解除之。

陳強的枷鎖鬆開了。

那時的陳強踏出了心裡的一步，拯救了那個像女兒的少女。

緊張位唔好堆咁多修辭
btw 個背景正

第五章 黑白

某間在深水埗的地鋪酒吧，一群穿著黑色背心、身體外露處有著不少紋身的大漢正圍在毗鄰牆邊的檯。牆中嵌有一個大螢幕，上面播放著定格畫面。在店另一端有著另一群男人在喝著黃湯。

「最後一分鐘！買定離手！聽日休班警犯法就1賠1點5，唔犯法就1賠10。留意留，有啲特別事項呀！強姦、偷嘢、打人之類買中再賠多啲！重有其他事項任你買！」

站在螢幕前的莊家，一邊拍打著他身前的檯，一邊叫著。

大漢爭相用手提電話掃著檯上的QR Code，但人太多，濟多濟去都沒幾個人成功付款。

「屌你老母！咁撚難掃！開個apps又load又盛！依家掃掃掃，都掃唔撚到！搞咁耐，俾現金重快啦！」

有大漢不滿地投訴但無人理會。

「最後10秒！」

大漢們繼續爭相將拿著手提電話的手伸向檯上。

「完！」語音未落已經罵聲四起，莊家的母親非常忙碌。

在角落，有個穿著黑色外套，外套的帽子遮住頭的男人，他沒有參與這場賭局，他手握智能電話，鏡頭對著外面。一頭金髮，斜劉海掩著一隻眼睛的年青人，走過去角落。他穿著黑色背心和胸口頂著斜孭袋，是舊時代旺角男孩的典型打扮，金色頭髮，右眼被長長的劉海掩著。

「師兄！你估聽日啲警犬會衰咩呀？」旺角男孩一邊搖著身體一邊說。

外套男瞥瞥他，再道：「我無買到。」

旺角男孩拍拍外套男的肩再道：「無買都可以估下姐！哈哈！怕乜醜！」

外套男沒有回應，旺角男孩見狀就再說：「我叫堅哥，facebook係肩系膊頭，你可以加我呀！」

外套男嘆了口氣，心想肩膊不是膊頭還會是甚麼。他盯住堅哥說：「堅哥，玩呢啲無前途呀。」

「阿叔，說話唔係咁講，雖然我後生……」

堅哥語音未落，外套男便舉起手掌，示意他要閉嘴。然後，外套男便緩緩地走向防火門那邊，背靠著門站，試圖遠離堅哥。堅哥沒有放棄和他聊天，跟著外套男走。

突然，酒館正門被踢開，數十個戴著委任證的便衣警員走來，外套男則純熟地滑動著自己的電話。

「開燈，熄音樂。差人查牌！」在隊伍中帶頭的警員大聲宣告。

全場靜謐。

那警員左右盼頭張望，看到賭檯時皺一皺眉，然後說：「呢啲賠率乜嘢嚟？估差人犯咩法呀？信唔信我依家搭撚晒你哋返去呀！睇唔撚起警察呀！」

全場大漢默不作聲。外套男眉頭一緊，是調查女兒案件的探員之一。

「黃Sir，放條生路嚟行啦。」莊家低著頭說。

「放你老……」黃Sir轉身看到莊家的樣子後便發不出聲，口有點震地道：「大……大Sir！點解你係到嘅？」

「呢個場我哋睇嘅，俾次機會得唔得？」被黃Sir叫做大Sir的莊家氣定神閒地說。

黃Sir加入警隊只有數年，已因努力而成功躍升。這天晚上收到匿名人士舉報有人在這非法聚賭後就立即帶隊過來。黃Sir暗忖，大Sir是警隊高層，他家族成員亦遍佈警隊，當中不乏管理層，若得罪大Sir，未來可不好受。但犯法就沒理由不拘捕。黃Sir行前數步，走到大Sir身前盯著他。但大Sir仍舊咪著眼笑著。

此時，一個年紀老邁的警員走到黃Sir身邊，在他耳邊說：「走啦，告佢唔到㗎。警隊同律師都係佢嘅人，上次有個傻仔想郁大Sir，依家被人屈藏毒，坐緊啦。唔好惹麻煩上身呀。」

黃Sir咬著下唇，緊握拳頭，在酒吧的中央踱步，思考著。

真麻煩。本來打算掃蕩一下黑社會再隨便拘捕數個壞份子坐牢，那這個月的目標就能完成。黃Sir覺得這種做法有點像為了「跑數」而出賣他人的保險狗，有點沒有道義，但做警察的談甚麼正義，我們不過是一群有正當社會地位的惡勢力。

正義並非黃Sir做警察的原因，他起初也是因為沒有學歷和技術，看好了警察工作的穩定性和高薪入職，與執行正義沒有半點瓜葛。即使他現在非常不忿氣，他也只能容忍下去。

所以這次不行所謂正義也可，反正接程度做的話，吃虧的也許是自己，無謂因一時之勇而害了失遷之事，加上大Sir也會因此而欠我人情，做了也沒壞。

所以這次不行所謂正義也可，反正按程序做的話，吃虧的也許是自己，無謂因一時之勇而害了先遷之事，加上大Sir也會因此而欠我人情，做了也沒壞。

「一場誤會姐！無事！收隊！」黃Sir說罷便穿過隊伍中央，帶著手下離開酒吧。

「扯啦！阿Sir！」有位穿著利物浦紅色球衣的大漢見黃Sir大勢已去便呼叫著。受到侮辱的黃Sir聞聲做轉頭瞪著那個大漢。

大Sir嘆了口氣，再走到大漢身前，以迅雷不及掩耳的速度把大漢「呯」的一聲摔倒在地上。

「你呀，點解要搞事呢？痢狗贏多幾場波就係到吠？」大Sir說罷便拉起大漢，把他推到黃Sir面前。「黃Sir真係唔好意思，啲細嘅咁唔識做。佢身上應該有包k仔，麻煩你拉佢返差館。」大Sir拍一拍手，一位身穿西裝的男人從大Sir後方走出來，伸手將一些東西放進利物蒲男的褲袋中。

大Sir面上燦爛的笑容令黃Sir寒了一寒，但還是打了個手勢，叫下屬將利物蒲男帶走。

黃Sir離開，酒吧一片寂靜。大家都不敢作聲，有你不時把視線投放到大Sir身上。

「咳咳！無事啦無事啦！呢round我嘅！大家放心！唔會再有差佬嚟！玩得開心啲！」大Sir的叫聲劃破了寧靜，隨之而來是震耳欲聾的歡呼聲。

外套男放開繞在胸前的雙手，右手把手提電話放到外套的袋中。然後，他匿藏在叫喊聲中，推開防火門，慢慢地離開酒吧。

警黑有關係，調查女兒案件的警員懼怕有黑社會背景的警隊上司，而這個黑社會與女兒的案件有關。

陳強想，不枉在這間酒吧觀察了一個星期。

堅哥發現外套男不見了，便推開防火門，走出酒吧打探。外套男已走到街末，將消失在黑夜之中。堅哥覺得外套男很奇怪，對他總是有種說不出的奇怪感覺，於是跋腿跑去追趕外套男。外套男看到堅哥跑起來時，也停下腳步，等待堅哥走過來。

「你叫咩名呀？」跑了不足50米，堅哥已經有點喘不過氣。

「戒煙啦後生仔。同埋快啲退出社團啦，無前途。」

「你唔係我哋社團嘅人，又唔係嚟賭錢，點解你今晚要嚟呢到呀大佬！」

「我唔係你大佬。唔好再見。」

說罷外套男便繼續走。

//

「你唔係學生，點解要跟我去學校秋季旅行呀，爸爸！」

穿著運動服，扎起馬尾的女孩站在家門前說。

「總之，你唔好跟埋我去呀！俾同學知就好樣衰㗎啦！邊有父母會跟仔女去學校旅行㗎！」

女孩走出家門後，用力地關門，發出大大的「呯」一聲。

女孩關上了心中的門。自此與父親隔開了一點，因為心中正在彭漲的自尊心。

//

黃Sir也是一個混蛋。

//

陳強：「黃Sir！點解唔查落去呀！」

「對唔住，無可奉告。」

//

「呢班唔做嘢嘅差佬，佢哋都係幫兇。女，爸爸會幫你報仇。」

外套男把帽子向後拉下，是陳強稀有的不是穿著西裝的模樣，但那熾熱的眼神猶在。

酒吧內早已再被酒杯的碰撞和人們聊天的聲音填滿，大Sir叫他旁邊的大漢遞手提電話給他。

他按了數個鍵後電話接通了，他將手提電話放在耳邊後說：「深水埗黃Sir間房啲嘢裝好啲。」

另一方面，黃Sir回到辦公室，用力地打在檯上，然後坐在椅子上，整個背都依靠在椅背上。

過了一會，黃Sir打了個電話：「幫我查大Sir同『星字頭』嘅關係。」

沒有等待對方回話黃Sir就中斷了對話，他開始構思如何把大Sir拉下馬。

I go to school by bus.Dont play my flower

第六章 交涉

陳強從酒吧回家後便開始整理手上的情報。

警黑合作。陳強在白紙寫下。

不意外，警察與黑社會根源上是相同的存在，黑暗存在才顯得光明重要。

陳強再記下大Sir、黃Sir等名字。

在回想酒吧試圖清場期間的一切。

堅哥、賭局、不安全的中國二維手機支付、痢狗、毒品、「星字頭」。

毒品。

//

「陳先生，我哋係你女兒身上驗出咗佢曾經食過毒品。我哋都同咗警方講咗。」穿著白色長袍，戴粗框眼鏡的醫生說。

「醫生係咪搞錯咗啲乜？我乖女唔會吸毒㗎。佢唔會㗎。」陳強雙手搭在醫生的膊頭上，並搖著醫生的身體。

醫生拍拍陳強的手，然後說：「對唔住。」說罷便走開了，只剩陳強一個在病床上坐著。

毒品？為何Lily會接觸這些東西？

陳強從來未期望Lily會出類拔萃，他只想女兒能健康快樂地成長，不踏入歪路就可以了。為甚麼她會吸食毒品？

是甚麼人賣給她？為甚麼要賣給她？

那些人渣是沒有想到販毒的後果嗎？

「Lily……」陳強低下頭，淚水緩緩流過臉頰。

//

「星字頭」的酒吧由大Sir做莊家。大Sir有毒品在身。黃Sir負責調查女兒的案件。黃Sir說過是他的上級說不再調查女兒的案件，大Sir是他上級。

或許有些關係。

陳強在手機上掃了幾下，打開了一段影片。

影片是斜斜的，但黃Sir、大Sir的樣子都非常清晰地顯示著。是剛才在酒吧掃場的影片。陳強整晚拿著電話就是為了紀錄下遇到的一切，連同以前拍下來的已經有近13小時的短片，有用的只有這段約30分鐘的節錄。

放到網上再經媒體報導的話，兩位黑警死定了。但黃Sir作為負責調查的警員，應該知道女兒案件的疑犯，有他的情報就能進一步接近犯人。大Sir方面就暫時不用理，要是疑犯是南亞人，甚至是「星字頭」的人，這條片就非常有用。

陳強看看掛在牆上的水松板，上面貼著一篇《百份報》的報導，「南亞匪街頭輪姦長腿少女 路人視而不見！」

南亞人，是有好人的，他們有的人會認真工作。但那群不認真工作，甚至作奸犯科的南亞蝗蟲，蠶食香港資源但不回報社會，我必須要消滅牠們。不但是為了女兒，更是為了香港。但這又是否種族歧視？或許是，但政府不做把關，不設審核制度，他們到港後又不作監管，傷害到只會是香港人。這不叫種族歧視，只是討厭無法無天的壞蛋。

總之，明天要和黃Sir打探下疑犯資料，他們不查，就由我來查，陳強心想。雖然他可能會隨便找個罪名將我拘捕，然後我就不能再查下去，但總要試一試。

翌日早上，陳強騎著他的電單車到了深水埗。他在西九龍中心接駁住鴨寮街的天橋眺望著深水埗警署。

早上這段時間，陳強背後人來人住，只有一些慢行著的老人和陳強檔著了上班一族的去路，惹來不少「吱」聲和抱怨。陳強前方的馬路則車來車住，在行人過路處停下的車，要是未能在轉燈時及時開車，就會引來後面一連串車輛的「呠」聲抗議。陳強在等待的期間發現，原來早上的深水埗是沒有成群結隊的南亞人，只有在白天中非常起眼的零散個體在街上準備工作。

黃Sir突然從橋的底下走出去，走向警署的大門。陳強確認到黃Sir今天有工作後便轉身走進西九龍早餐，趕及食吉O家早餐飯，食飽了才找黃Sir。

吃光了早餐細野菜煎雞飯配綠茶後，陳強就離開西九，走去深水埗警署。

陳強在報案櫃檯前的椅子坐著，一坐就是三小時。黃Sir和數位同僚從櫃檯後的辦公室走出來，大概是想去食飯，陳強立即走到黃Sir身前，說：「黃Sir，好耐無見。」

黃Sir的表情有點疑惑，想了想後說：「你係陳生？」

「無錯。」

「好耐無見。之前單案我前係好遺憾。」黃Sir說罷便微微鞠躬。

「嗯。」陳強冷淡地回應。

「你有咩事要搵我呢？」

「我想問下當時調查嘅詳細資料。」陳強盯著黃Sir道。

「對唔住，警方唔能夠透露呢啲資料俾人知。」黃Sir確切地道。

「家屬都唔得？」

「私隱同程序問題，好對唔住。」黃Sir再次致歉，但在陳強眼中毫無靈魂。

「咁無辦法。」

「我有嘢做走先。」黃Sir招招手示意身旁的同事一同離開。

「琴晚，深水埗酒吧，捉到一個利物蒲球迷，藏毒。」陳強低聲地說。

黃Sir聽罷虎軀一震，擰頭驚訝地看著陳強。這段新聞都沒有報導的事他為甚麼會知道。

陳強見黃Sir有反應便再說：「大Sir都開心嘅。」

黃Sir瞳孔放大，震驚都流露在臉上。

陳強嘴角繞起，說：「傾兩句？」

黃Sir先問同事離去，自己則走去陳強那邊，說：「入我房傾。」

陳強回頭後就跟著黃Sir走進他我辦公室。黃Sir先讓陳強進入，然後關上門。

辦公室也頗整齊的，桌上的紙本文件井然有序地疊起，電腦螢幕和鍵盤都沒有一點廛埃。在螢幕下亦有一部黑色座檯式電話。

「陳生，你想點？」黃Sir一坐下就問。

「好簡單，我要疑犯。」陳強不假思索地回應。

「就算你知道琴晚啲嘢，我都唔會俾你，程序問題。」

「我有片。」說罷，黃Sir眉頭一緊，然後陳強便將手機放在檯面，播著昨天的影片。黃Sir沒有碰電話，只是默默地看著片段，他的樣子清晰地在片中。

「報紙佬應該好想要段片。」陳強補充。

黃Sir怒視了陳強一會，再道：「我點肯定我講完啲情報你知，你就會刪除條片？」

陳強回應：「信不信由你，但我諗你都無選擇。」

黃Sir：「你咁樣即係威脅我啦。」

陳強：「我只係俾選擇你。」

黃Sir雙手拍檯一下，然後操作滑鼠，然後把螢幕展示向陳強那邊。螢幕上展示著兩個南亞人，還寫著他們電話和住址等資料。

黃Sir指著左邊光頭的說：「佢係『星字頭』嘅人，打雜嘅。」他再指右邊比比鳥頭的說：「後生呢個係『星字頭』老大嘅細佬。」

陳強從袋中掏出iPhone將二人的照片拍下，然後問：「點解最後唔起訴佢哋？」

黃Sir：「上面落嘅order，話唔好再查。同一日有幾件關鍵證明無曬，包括一間鋪頭店外閉路電視嘅錄影。我哋查唔到落去。」

「上面？」陳強想了想再問：「大Sir係咪你上司？」

黃Sir：「算係。但我唔知係咪佢落order。」

陳強：「咁大Sir同黑社會有咩關係？」

黃Sir：「講真我都唔知，我都係琴晚先知佢同班差仔黑社會有來往。」

陳強：「有冇查佢？」

黃Sir：「警隊入面，係無可能查到大Sir，佢地位好高，權力好大，要壓低一兩件事對佢嚟講唔難。我根本唔夠佢鬥。」

陳強：「呢段片，佢叫人拎毒品出嚟，入唔入到佢？」陳強指著手機說。

黃Sir：「我唔知。拎毒品出嚟嘅又唔係大Sir，好難入到佢。」

陳強：「非法聚賭？」

黃Sir：「佢用電子支付嚟玩，未有案例，要睇上頭點做，而大Sir就係上頭之一。」

陳強：「總結，大Sir同『星之頭』可能有關係。『星字頭』嘅人同佢大佬個親人係強姦我個女嘅疑犯犯。大Sir決定唔起訴『星之頭』嘅人。」

黃Sir：「可以咁講。」

「唔該。」陳強說完便拿回檯面上的手機離開辦公室，走到門口時再說：「You will be fine。」

陳強留下這句就離開了，他大概不知道毅進畢業的黃Sir是否知道這句英語的含意。

第七章 生活

女兒吸過毒，女兒在深水埗被「星字頭」的南亞人強姦時或前有吸毒，「星字頭」聚集地有毒品。之前遇過的南亞人曾說，「星字頭」會在深水埗賣毒品。陳強決定要毀了「星字頭」，同時在他們當中找出犯人，同時也要打探一下消息。

這晚，陳強換上西裝便出門，騎著他的電單車前往深水埗。

欽洲街，與陽光充沛時人來人往的不同，晚上的現在檔販都回家炊米。在街道的地上，有個瘦弱的老伯，他純熟卻緩慢地打開針筒，再將尖端刺進自己的手臂，把不知明液體注射到體內。不消一會，他便雙眼反白，背靠著牆在地下跪坐下來。

陳強沒有理會老伯，他慢慢地走到一檔地攤，後面則是一小群人推著一箱箱蔬菜往街市。地攤上只有一塊紅白藍地毯，一個中年大叔在毯上盤腿而坐，他身旁放著一個大的黑色書包，後面則是一個身材龐大的光頭南亞人。

陳強問：「『星字頭』？」

「呢區得我哋賣呢啲開心嘢。紅色合唔合你心意呀哥仔？」大叔問道。

陳強回應：「合呀。俾包嚟。」

大叔指著陳強後方的垃圾桶，然後說：「煙灰缸。盛惠三百。」

陳強沒有付錢，並插著褲袋轉身走過去垃圾桶，然後右腳使勁地踢它。橙色的垃圾桶迅間飛到大叔面前，然後滾到一旁去，同時數包粉用透明小袋裝著的粉末掉到地攤上。

大叔搖搖頭說：「唉，大飛條撚樣又派人嚟拆我哋『星字頭』檔口。」大叔對著南亞人招手，然後說：「巴里，打柒佢。」

南亞人巴里聽罷便脫下薄薄的深藍色外套，把它拉上拉鍊並摺好後放在紅白藍地毯上。黑色短袖T恤被他身上的肌肉撐大了，非常貼身和緊身。

巴里一邊走向陳強，一邊伸展著雙手的手指，並發出「咔啦⋯⋯咔啦⋯⋯」的聲音。

陳強雙手依舊插在褲袋內，他沒有走前，等著巴里走過去。

巴里右腳使勁地踢向陳強的頭。陳強迅速地舉起左手放在頭邊格擋，但他還是被踢到向右邊彈開。巴里見狀便收起右腳，左腳踏前，扭頭腰部並用右手向上揮拳打向陳強的下巴。陳強立刻向後跳躍躲開拳擊，然後在右邊褲袋掏出𠝹刀刀片並擲向巴里。四塊刀片插進了巴里的大腿，另外的則刷過了他的面和手臂。巴里悶哼一聲，強忍痛楚地拔出在腳中的刀片，然後把它們扔到一邊，然後血不斷從傷口湧出。

陳強見小把戲都沒用便立刻擺出架式，微微側身，腳一前一後，雙手向前而拳頭向天，身體亦微微跳動著。巴里把刀片都拔出來後便衝向陳強，陳強亦一個箭步踏前衝向巴里，這回陳強舉起右手，手肘打橫批向巴里的臉，巴里舉起雙手用前臂防御。陳強連忙搶攻，收起右肘後左腳踢向巴里的膝蓋，巴里反應不來，硬食了這下重擊，然後右腳一軟便單膝跪下。陳強收腿時，跪在地上的巴里用右腳膝蓋做重心，一邊把膝頭和地面磨擦來旋轉自己，一邊伸出左腳掃向陳強用來站著的右腳。這次到陳強擋不住，右腳被巴里踢到離地。陳強立馬用左腳住地面一踢，然後他便在空中順時針360度轉了一圈，再左膝微微跪著地著地。

黑夜裡，街道兩旁的店家都拉下鐵閘，駛進來的車小也寥寥可數。日間佔用馬路擺攤的小販都不見了，只剩下一張只有紅白藍地毯作檔的男人。馬路中央則有兩個男人單膝跪地並對峙著。

陳強和巴里緩緩地站起來，雙方擺好架勢後便繼續對峙。這回巴里首先行動，以小跳步的方式向陳強那兒前進。巴里突然雙腳一跳，飛身向陳強，雙膝在空中對準陳強。陳強不慌不忙，雙掌運圓一推，從巴里側邊的大腿推去，同時陳強左腳帶動全身90度轉後，在空中的巴里就這樣撞個空氣，膝頭直插在地上並發出「呯」一聲。

「啊！！！」巴里仰天大叫。

陳強從後一腳踢在巴里的後腦勾，可是巴里卻扭動上身向後，雙手抓著陳強的右腳，再用力向下拉，將陳強摔倒在地上，陳強的西褲也被巴里撕出三條抓痕。陳強跌在地上後馬上使出一記蜈蚣彈跳起，而巴里則仍然面容猙獰地跪在地上。

陳強從袋子掏出香煙，點起，噴煙。月下，他咬著煙，雙手插著褲袋，一腳踢暈了巴里。巴里的影子隨他的肉體倒下而延長，陳強踢出的腳的影長不斷延伸，煙霧向上飄揚。這時陳強的左方有個影子伸了出來，那影子右手舉刀準備斬向陳強，了強立刻蹲下，避過橫劈，然後將煙扔向突襲者持刀的手腕。

「啊啊啊啊！」施襲者被煙頭的火灼得大叫起來，長身的「老牛」亦「叮」一聲跌在地上。陳強一個轉身躍起，雙手握著施襲者的雙肩，「咔嚓」一聲把它們扭至甩骹。原來施襲者就是毒販。

陳強再點煙，然後後把巴里和施襲者拉到一旁去。

剛襲擊陳強的毒販忍著痛怒視陳強，並說：「你同大飛條撚樣講，殺咗我都唔會拎到深水埗嘅地盤！我大佬一定會打撚死佢！」

陳強說：「我唔係任何幫派嘅人，我只係睇唔過黑社會係到販毒嘅普通香港人。」

毒販說：「普通香港人可以打到大隻南亞人瞓低？唔好呃鳩我啦！要劏要殺悉隨尊便！」

陳強回應：「唔信就算，總之我唔係大飛嘅人，亦都唔識大飛。」

毒販沒有再說話。

陳強問：「點解你要販毒？」

毒販只是低著頭，沒有回應陳強。

「你知唔知會害死好多人。有人會因毒品而失常、沉溺、依賴，甚至失去自己嘅人生。你有冇諗過你殺咗幾多人？有冇諗過有幾多家庭俾你破壞？」說罷，陳強便稍微拉下帽子，遮著雙眼。

「咁又點？」毒販終於開口。

毒販再道：「我夠知會害死人啦！但係我唔做，我屋企人點呀！我會冇錢養佢哋呀！呢份工係冇陰得呀，係高風險呀，係害死人呀，但係有錢呀！最少可以令我買到樓呀！香港人打成世牛工都買唔到樓，我唔撈偏點搞到咁多錢養屋企人，點樣俾個瓦遮頭佢哋呀！我個女16歲啦，之後我要大筆錢先送到佢去外國讀書，佢返嚟又要買定層樓俾佢，確保佢生活好！我都唔想害人㗎，但係喺香港，我唔搵夠錢，我成家就可能要住劏房，生活空間都無，我只係想要一間普通嘅屋咋！係社會迫到我㗎！我唔想㗎！」

生活迫人，人民根本沒有選擇。

陳強呼了口煙：「我都有個18歲嘅女。」

販毒男繼續盯著陳強。

陳強再道：「醫生驗到佢有吸過毒，佢依家係醫院瞓緊，昏迷咗已經差唔多兩個月，依家都未醒，可能係毒品傷咗腦。警察就懷疑佢喺吸毒後俾人強姦同施暴，疑似係南亞人做。」

販毒男的身體抖了一下，然後頭就低下來。

陳強右手的食指和中指夾著煙，再道：「我永遠都唔知幾時可以見番個女。雖然我可以每日去醫院見佢，但係我做唔到。我無勇氣去面對，最少喺我令到傷害我個女嘅人受返應有嘅懲罰之前我無顏面見佢。」

「對唔住。」

「有冇聽過以牙還牙，以眼還眼？」

「一人做事一人當，你要搞搞我好啦！放過我個女，佢無辜㗎。」毒販乞求。

「我個女都係無辜㗎。」陳強再說：「每個人做一定違心嘅行為時總會俾藉口自己，漸漸佢哋就將良心擺埋咗一邊。如果無道義咁生活，只係為咗錢而生活，個人理想、目標同正義不顧，咁你係做呢份工開始你就已經死咗。」

陳強純熟地點煙，吸啜，吐霧。

毒販：「我諗我知你個女係邊個。」

沈默。

毒販再道：「兩個月前，我見到細sing同一班南亞人捉走咗一個喺我到買完貨嘅女仔。」

沈默。

呼吸用力一點也會破壞此刻的寧靜。

陳強吐出煙團後說：「邊到搵到細sing？」

毒販：「呢單強姦佢無俾人告之後佢就潛咗水，全部嘢由大Sing話事。不過有好多人都話係深水埗重見到細sing，佢應該只係潛緊水。」

陳強：「總之，『星字頭』依家保護緊佢啦。」

「係。」

陳強把煙頭放在暈倒的南亞人臉上磨，然後把殆盡的煙頭放在自己帶來的小袋子中。

毒販問道：「你依家想點？」

陳強答道：「你係時候為你嘅罪惡付出。」然後將開山刀拋到毒販身前。

毒販只是盯著刀，但甚麼都不做。

陳強說：「刀只有揮舞時先有價值。人只有堅持心中的正義先係生存。你同我嘅正義都係自己個女，但你又因你嘅正義而放棄你嘅正義，我個女又因為咁而間接受傷。」

毒販拾起開山刀，刀身映照出他的樣子。此刻，他才發現自己憔悴了很多，臉上亦多了不少銀髮和皺紋，最重要的是眼球內只有漆黑一片，一片死寂。

陳強再說：「放過你嘅話我又唔知你幾時會返嚟報仇。你亦都只會繼續販毒，害到更多嘅人。」

毒販仍然沈默。他在猶疑。我害了他的女兒，雖然剛才說要劏要殺悉隨尊便，但現實上女兒還需要我，不能死。

不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。不能死。毒販的腦海被恐懼慢慢佔據。

同時思考繼續，毒販想到殺人填命，天經地義，用人權做理由去廢除死刑根本是廢話。要是女兒被傷害了，我一定會將兇手碎屍，要他不得好死。

陳強又道：「睇嚟你猶豫緊。你係男人，知道咩叫負責任。亦都明白心愛嘅人被傷害，你唔會原諒到兇手。」

毒販的腦海中有如走馬燈般播放著一段段影像，女兒出生，第一次叫他爸爸，入中學，出國旅遊……

要是我在這兒不反抗只有死路一條，但反抗了也是會死，更有可能害到女兒，怎樣才能生存下去，同時保護女兒？快思考！時間不是站在我的身邊。

要怎樣做眼前這個男人才會放過我？明明是這個社會迫我踏出這步路。

不會的，他不可能放過我的，我明白他的感受和想法，換了是我也會做同樣的事。

他和我都愛自己的女兒，非常地。想保護女兒的心情大家都一樣，或許可以試一試。

「可唔可以應承我，唔好傷害我個女？」毒販終於開口，口水好像膠水般粘著了雙唇，毒販花了點時間才能開口說話，說出他苦思的答案。

「好。」陳強爽快地答應了。

毒販聽到陳強的回答後便深呼吸了一口，要動手了。

我一生沒甚麼大成就，做得最好的就是生了可愛的女兒，組織了溫馨的家庭。但這份安逸是建基於他人的痛苦之上，我本來就有報應。報應現在到了，我是時候結束這一切。

謝謝你，我的女兒，你使我的人生完滿了。

//

「爸爸。」嬰兒坐在床上，用純真但帶點疑惑的眼視看著毒販說。

「爸爸，我返學啦！」換上女童軍制服的小女孩站在家門，笑著對毒販說。

「爸爸！我要零用錢呀！」剛升上中學的女孩拉著毒販的衣袖請求。

「爸爸，你唔好煩我啦！咁大個人出去玩下都唔得咩！」女孩只是想和朋友到旺角食個晚飯毒販也不準許，擔心她夜歸有危險。女孩用力的關上門，訴說對父親的憤怒。

//

回憶閃過，毒販的眼角流出一絲眼淚。

毒販舉起手開山刀向著自己的腹部插進去。刀鋒快要刺穿肚皮時，開山刀「叮」的一聲被陳強踢飛了。用力地緊閉着雙眼的毒販，緩緩地將開雙眼。

陳強說：「留低條命，幫我搵細sing出嚟，你欠我嘅。」

陳強知道這個男人不會背叛自己，感覺告訴他。但還是有點錯愕，不論他還是毒販。

毒販呆呆地回應：「哦……」

「你點稱呼？」陳強問。

「李義。」

「陳強。」

「你唔驚我出賣你，出『星字頭』追殺你咩？」

「為咗心愛嘅女兒而打算犧牲嘅男人，係唔會背叛同樣為咗自己個女而報仇嘅男人。」

接下來陳強取得他的住址和電話等資訊。

陳強說：「幫『星字頭』嘅南亞人就唔可以放過。」

陳強從右邊外套袋中掏出兩支鐵針，再插進南亞人的陽具內。大概，貫穿了陰莖和陰囊，然後再把針拔走。深紅的血漿從褲子內側滲出來，他們的褲子的拉鍊位置都染上一大片顏色。整個過程暈倒的都只是發出低吟，沒有刺耳的尖叫。

這平靜晚上的插曲就此結束。

//

「爸爸！帶我去你拳館玩下啦！」長髮飄動著的Lily說，她又打出數個直拳。

「遲啲帶你去啦，近排好多人排師，無位俾你入嚟玩呀。」陳強摸著Lily的頭說。

「咩呀！我唔係去玩㗎！我係去習武防身！」Lily鼓起紅紅的面蛋，叉著腰說。

「知啦，一有位就帶你去啦。」

//

第八章 合作

不久之後，李義告訴陳強，巴里被『星字頭』捉回去，說他無能要接受懲罰。而李義則沒有被怪罪，因毒品沒有損失太多，而且被陳強破壞掉的貨他都自掏錢包找數。『星字頭』則暫時停止在
欽洲街販毒，李義也因此而樂得清閒。

過了一個星期，陳強收到黃Sir的電話。

「陳強，我查到啲嘢，你應該想知。今晚八點深水埗警署搵我。」黃Sir說完就立刻停止通話，沒有留時間給陳強回覆。

晚上，陳強準時到達黃Sir辦公室，黃Sir坐著等他。

陳強一坐下黃Sir瞄到門關上了就單刀直入：「琴晚拆咗『星字頭』毒品檔？」

「不愧係警察，咁快收到風。」

「搞到成地白粉，好難唔知。」

「明明係你話我知個檔口係邊。」

「點估到你咁快去。」黃Sir一面無奈，然後他再說：「咁個毒販去咗邊？我哋整係送咗現場一個暈咗嘅南亞人入醫院，佢個樣應該只係打手。」

「你想拉佢？」

「拉呢年嘍囉都無用，只係擔心佢係咪死無全屍。終始咁大隻嘅南亞人都俾人打得咁傷。」

「佢無事，有人睇實佢。」

「咁好人放過毒販？」

「夠啦，入正題啦。」

「好好。大Sir係『星字頭』嘅人，所以佢成日唔俾我哋郁佢嘅人。千金單嘢係佢要撤控。」

陳強面色一沈，再道：「Detail？」

黃Sir回應：「我線人搵返嚟，佢話『星字頭』嘅毒品生意一早由大Sir負責。」

見黃Sir停下來，陳強道：「繼續。」

黃Sir擺出疑惑的表情再說：「我以為你會好震驚。」

「無特別，可以繼續。」

黃Sir見陳強的反應冷淡，也就只能快快地說完自己的話：「我搵返紀錄，發現令千金單案之後幾日，大Sir就落order話有單市值兩百萬嘅白粉，叫我哋上樓拉人，上到去淨係拉咗個嘍囉差仔同扣起批貨。然後佢再決定放細sing走。」

陳強：「你想話有人用白粉換細sing走？」

「好大機會係。」

「但你唔出手拉人？」

「係無辦法出手。」

「明白。直接啲，你想點？條片？」

「條片當然想del。但我想你幫我。」

陳強皺皺眉頭道：「你想借我過橋郁大Sir？」

陳強對警隊運作都略知一二，要是上頭的老屎忽還在職，那下屬也沒甚麼機會升職。黃Sir這傢伙在酒吧時也因害怕得罪上司放過大Sir，換言之他也是個重視飯碗和升遷的人。他大概是想將大Sir拉下來讓自己上位，但礙於警察和下屬身份卻不便於對大Sir出手。

「我會幫你手捉細sing出嚟，你之後點處理佢我唔會過問。但我要你玩完之後交佢個人俾我。」黃Sir說。

「你之後會再拉我？拉咗大Sir落嚟之後我就係你最大威脅。」

「我依家都可以用『不誠實使用電腦』捉你入臭格，你都可以公開條片攬炒。但係你同我都需要對方。警察係需要啲人遊走係灰色地帶幫佢做嘢。」

「點證明你信得過？」

「你見到警察同黑社會合作之後仍然信我？最少我依家無拉你，你可以自由行動。」黃Sir笑了一下。

「你都係，只要我朋友收唔到我通知，佢就上載段片去youtube再俾各大傳媒。」

陳強其實沒有合作的朋友。他只是想在互雙合作前確定互雙威脅的關係，雙方都不能向對方出手，雖然陳強先出手的贏面很大。

陳強站起來，從檯上拿走一張黃Sir的卡片，再道：「電聯。」然後就轉身離開了。

事情開始明朗了。女兒被強姦但警方不提告『星字頭』老大級疑犯，此決定由與與『星字頭』有關係的大Sir下。

獨自在房間的黃Sir自言自語地道：「咁又有個免費打手。」

房間內的座檯電話、電腦、桌子，一切都運作正常。

陳強致電李義並道出這一切。

「大概就係咁。」陳強終於說清從黃Sir口中得知的事。

李義的聲音穿過電話的喇叭：「社團方面都無過問，應該信咗係大飛派人踩場。」

「無人懷疑就好。」

李義：「『星字頭』今晚call馬去覆桌，大sing會領軍打過去旺角。」

陳強：「同細sing有乜關係？」

李義：「細sing應該會出現。佢同大飛都好多恩怨。就算佢唔出嚟，我哋都可以捉細sing得力助手deep water寶去問話，佢應該知細sing係邊。」

陳強：「地點？」

李義：「凌晨一點旺角，花園街，佢哋打算突襲大飛，佢哋真係當咗你係大飛嘅人。」

陳強：「好過俾佢哋知我哋嘅事。你轉頭send deep water寶嘅相俾我。」

李義：「OK。」

陳強：「係咁」然後就掛掉電話。

陳強袋好電話後就駛車去醫院，然後熟練地走上兩層再推門走進一間單一病房，再坐在床邊的椅子上。

第九章 世界

病床上躺著一位面色瘡白而且瘦削得看到骨的形狀，她閉著眼，沒有絲毫要醒來的迹象，睡得很深的樣子，亦沒有半點表情在面上。冷氣緩緩地噴出令空氣慢和冰結下來的風，在窗子上的冷氣主體而不停震動，發出「轟轟」的聲響，房間靜得只剩下這些聲音。

「爸爸嚟咗。」陳強摸著女孩的頭頂的黑髮說。Lily已經沒有甚麼生命危險，只是一直不能甦醒過來，醫生指可能是毒品傷害了她的大腦令她無法找回自己的意識。醫生說除了等待也沒有事情可以做，但可以試著對她說些話讓刺激她的腦細胞，因此陳強不時會去醫院對女兒說話。

陳強拉開窗簾，按下搖控關掉冷氣，再拉開一口窗，陽光和風同時跑進房間，呼呼的風吹動了房間內的窗簾並沙沙作響，陽光溫柔的黃光灑落在Lily的臉上。窗外有一棵高大的樹，把頭伸出去就能看到右邊的病房。那大樹掛滿綠油油的樹葉，充滿生命力和生機的氣息。躺在病床的Lily好像吐出了一口氣，氣若猶絲的。

「爸爸就嚟搵到傷害你嘅人啦，我會好好招呼佢哋，你放心啦。」女兒的聲音或許不可能再傳入他的耳中，但他仍說著話，溫柔地。

陳強繼續說：「你醒返之後爸爸同你坐船去旅行啦，到時我會戒返煙啦。」

Lily仍舊睡著，沒有任何反應，只是靜靜地躺著。

陳強雙手包著Lily的左手掌，試圖感受她的體溫，但換來只是一片冰冷。

「我同毒販做咗朋友，佢幫緊我搵細sing出嚟。佢都有個女同你一樣咁大，你醒返之後介紹你哋互相認識下，識個朋友都好。」陳強道，風吹動了Lily的頭髮，遮著了她的臉，陳強撥撥Lily的頭髮，好讓他可以看清楚女兒的臉。

陳強續指：「『星字頭』有個傻仔叫自己做肩係膊頭，咁膊頭點會唔係肩。佢雖然傻傻地，但係有善良嘅心，希望佢早啲退出社團啦。」

陳強一直訴說近況，卻不知道聽眾是否在聽，仿如瘋子在自言自語般。

「就算殺咗細sing你都未必會醒返。」陳強搓著Lily的手說：「但非殺不可。係佢哋搞成你咁。」

三道白色的牆圍著Lily和陳強，加上天花板和地板就是五道，只有窗戶那邊牆有鳥和蟲傳來，生命的嗚叫聲，那窗亦猶如唯一的出口和通道，擺脫一切的方法。吹進來的風好像把風都壓在地面上，完全去不到陳強的鼻子，使他的呼吸額外用力，稍一不慎好像就會死掉似的，頭也好像在恍來恍去，身軀也像控制不到般微微搖擺。

「或者你大個咗已經想獨立出去，但爸爸無論咩時候都係你背後。你係我個女，我想一世都保護你唔想你受傷，你係我眼中只係一個小女孩，想用一對唔完整嘅翅膀飛走嘅小女孩。我只係想係你休息嘅時候幫你縫好呢對翼，等你可以自由咁飛。點知係你成功飛到之前會發生呢件事。」

陳強低下頭，再說：「但係已經太遲，你已經咁樣。我個世界好似已經唔會再轉動，阿敏走咗之後我就得返你，係失去埋你之後的已經無咗活下去嘅意義。」

再次失去的生存意義。

//

年幼的小女孩穿著黑色連身裙，手牽著穿著白恤衫要黑色西裝外套及西裝長褲的陳強。陳強手抱著個笑容可掬的女人的大頭照，照片比小女孩更高更大，並與女孩一齊走上山。他們身後亦有一群穿著西裝的大隊跟著，一片黑海。陽光非常明亮，熱氣在眾人間徘徊。

走了平地，轉了個彎，在石碑前有個長方形的路口，眾人在洞前停下，走在最頭的四人放下他們抬著的長方形棺材。棺材的蓋是半圓形，拱起的頂折射了陽光，隔著了鳥兒的嗚聲和人們的心聲。

然後，棺材被人緩緩地放進洞中。

「爸爸，媽媽係咪唔會瞓醒？」女兒以純真的聲線，大聲地吐出這句話。這句話變成了箭，貫穿了在場所有人的心。

眾人都將視線投放到陳強身上，陳強感到身體好像被數千隻蚊子叮著，整個背都癢癢的，但有不能伸手去安撫這痕癢，只能默默地忍著。

陳強蹲下來，抱著女兒，不發一言。

工人開始將泥土剷進洞中，蓋過棺材。剷起泥土的「嚓嚓」聲，泥土撞擊棺材的「卟卟」聲交織成一段背景音樂。

現在泥土下的女子只留下一個小女孩給他，除此就甚麼都沒有。

小女孩的外表與母親有幾分相似，身體卻像一碰就會碎掉似的。

陳強鬆開手，看著女兒水汪汪的大眼睛，他說：「佢鐘意瞓教，所以唔醒㗎啦。」

陳強牽著女兒一雙小手，再親：「以後爸爸會同你一齊㗎啦。」

愛人離去，留下了另一種愛給他。曾經他為了她的幸福而努力，現在他決定為了她奮鬥。

「我會一直係你身邊。」

陽光燦爛，鳥語花香，陳強的身軀擋著了太陽，Lily在他的影子上站著。

工人仍在剷著泥土，將泥土放下在棺木上。父女以外的眾人沒幾個在哭，只是站著被太陽照射。沒有機蔭，陽光無情地照下來，很冷。

//

陳強再說：「我會一直係你身邊，唔會再俾你受傷。」

陳強的家庭，可以回去的地方只有Lily身邊，但那兒已經被摧殘到體無完膚，但他仍力挽狂留，希望可以守護他珍重的事物，強大得別人不能再傷害他們。

陳強關下窗，拉上窗簾，房間立刻變暗，沒有冷氣運轉的聲音，沒有物體震動的聲音，也沒有說話的聲音。Lily依舊躺在床上，淺藍的被子蓋著她頭以外的身體部分，靜靜地生存，苟延殘存，但仍是生存。

陳強再開啟冷氣，冷氣發出「嘟嘟」聲後便啟動了，然後冷風又再吹出。

「爸爸走啦。好快再嚟搵你。」

陳強離開房間後關上門，門後六面白牆，圍著中間的床，床的附近除了一張小桌子和椅子外就空無一物，空矌得很。時間在房間內好像停止了，一切都沒有改變，沒有動，只有門被打開時，這兒的時間才會流動，連感情的流動和思想的運轉都被封鎖，被隔絕的空間。

第十章 捕捉

掛在牆上的電視播放著CCTV的新聞的人聲，煤氣燃燒著的火聲，咬著煙頭並右手握著鑊鏟左手拿著馬經耳聽著賽馬消息的廚房一邊咬牙切齒地低吟著愛駒的名字，一邊用力地炒着和中的食物。當他聽到愛駒快要被人超前時，額頭滲出了數粒汗珠，並不停叫著「比卡超……比卡超」。

「比卡超最後二十米俾人超前呀，非常可惜呀，咁就跌落第二。」收音機中的新聞報道員如是說。

「屌！」穿着白色短袖薄身恤衫的廚師不禁大叫出來，煙頭也因為地心吸力而掉進鑊中。

「啊啊啊啊啊！」廚師發洩般大叫，飛快並用力地兜著黑色圓鑊中的炒飯，煙頭也融入其中，然後上碟。

樓面的侍應將飯拿到角落的卡位，將碟扔在桌上，有數粒飯震到飛起來，掉到檯上。

「唔該。」李義說罷就拿隻匙開始食飯。

「陣間點先埋到細sing身？」坐在李義對面的陳強說。

李義咀嚼一會兒，發現有樣東西怎也咬不爛便吐出來，原來是白色的煙頭，他好奇地看了一會，然後放在檯上，再說：「『星字頭』陣間會去大飛旺角間麻雀館開片，要打呢都大概打到三點走人㗎啦，規矩嚟，唔好問我點解。」

陳強：「兩邊到曬馬，我哋好難捉一兩個人走。」

李義：「你陣間換返件黑色背心，加條牛仔褲同護心袋就得㗎啦。大飛派係呢種style你到時融入去就得。之後我同你係入面打幾下，之後我去搵deep water寶幫拖，我同佢係社團入面算係老友，佢對我應該無乜戒心。到時我引佢出雀館外，再打暈佢捉佢上我貨車到去我屋企慢慢問話。」

陳強：「細sing呢？」

李義：「頭先收到風，佢唔會出現，所以都係要捉deep water寶去問話。」

陳強皺一皺眉，再說：「門口應該好多人，點樣先捉到人出門外？」

李義：「右上角廁所側邊有個後門，到時慢慢走到去就得。」

陳強：「兩邊人數大約有幾多？」

李義：「我估『星字頭』大約三十人，之後大飛都係三十人左右。」

陳強：「會唔會用槍？」

李義：「呢個年頭黑社會唔玩火㗎啦，所以啲南亞人咁大隻就玩曬。最多都係拎下刀互相斬下，你唔拎槍差佬都唔會理你。」

陳強：「總之我哋要低調咁捉走deep water寶。」

李義說：「你一點係後門入大飛個場到啦。到時我哋耍幾下詠春，對手舞嚟舞去啲人就唔敢插手㗎啦？」

陳強：「以為我哋係痴線定晨運？」

李義：「覺得我哋內力深厚，怕受傷咋！」

李義說罷就繼續吃他的炒飯，然後陳強就離開了茶餐廳，走到去附近的某間日資大型連鎖時裝店，購買黑色背心和牛仔褲，已好好準備今晚的打鬥。

至於護心袋，他家中也是有一個pOOter的斜背袋，拿來裝道具吧。陳強將電擊器、小刀及鋼珠塞進袋中，暗忖現在的黑社會頂盡了也只是用「老牛」斬來斬去，我拿這些比較高殺傷力武器也是非常正常的，也能以備不時之需。

陳強蠟起頭髮，穿上棉質的黑色背心，穿上牛仔褲後摺起褲管，穿上一雙旋襪後就把雙腳插進nOOe的黑色運動鞋中。

約十二點四十五分，陳強悄悄在後門走進大飛麻雀館，館內有數十張麻雀檯，我多是空的，只有其中兩檯圍滿了人，而且全都是穿黑色背心與長藍色牛仔褲。陳強輕輕地關上後門後就走到檯邊，自然地融入大飛派。

「哈哈哈！食糊呀屌你老母哈哈！」其中一個劉海掩著右眼的年青人說。

「好彩係對對糊姐。三番。」出統的男人說。

「屌你老母咁生章都打！我清一色叫緊糊呀！」另一個男人說罷就推出自己的牌給現在觀眾看。

然後他們在桌上游泳，然後再打下一局，時間就這樣重複，沒有人出現過陳強的存在。

陳強再掃視現在所有人一眼，大飛好像要在。

一時，沒有任何事情發生，遲到了。

一時十五分，一群皮膚啡黑，穿著白色短袖上衣並帶有體味的南亞人踢門後走進多，不多不少，齊頭三十人，當中也混雜了數個本地對人。

「嬌達非春泥劍禾！」一個南亞人用不太純正的香港話叫大飛出來見他。

「屌你哋老母踩鳩我哋場。」金色頭髮而且劉海掩著眼的小混混大叫，然後雙手反起一張甚麼都沒有的檯，再說：「起身！全部企起身！」

本來坐著的小混混們先從凳底拔出刀，然後分給附近的人然後一同站起來、陳強也融入其中。

「講咗幾多次有人踩場就即刻起身，俾啲熱誠我睇呀嘛！係咪次次都提？」金毛勞氣地說。

南亞兵團見狀亦從腰間拔出棒球棍，然後雙方不發一然地對峙著。

「梨系米五召達非！」剛才那個南亞人再叫。

「係呀陳庭佳！」金毛回嘴。

「甘毛野巧廣！打！」那個南亞人字正腔圓的說出打後，他身後的惡棍都一邊大叫一邊沖前。

金毛見狀邊大叫：「劈死佢哋拎條屍去發電！」然後大飛眾亦跋腿向前。

麻雀館空間不大，雙方瞬間就打起來，陳強也走向角落，待李義去和他搏拳。

黃燈灑落，館內光線充足但是凌亂一片，麻雀枱和椅子到東歪西斜地灑落在地上，現場充斥着男性們的雄叫，也夾雜着沉重的打擊聲。

李義也很快找到陳強，然後二人就像打詠春的黐手般，不停在打圈同時看著其他人打鬥。

「M字額個阿差就係deep water寶喇。」李義一邊耍著像Cha-Cha的癡手一邊對陳強說。

不知是南亞軍團的木棍太硬還是大飛眾的刀劍不太鋒利，那些開山刀一直都斬不斷那些木棍。

Deep water寶右手握著一枝圓柱形的木棍，而一個身材矮細而且骨瘦嶙峋的背心男吃力地拿着刀沖向他。

Deep water寶自信滿滿地微笑然後說：「嚟個全疊打。」然後一棍橫掃重重地打在那背心男的腹上，「咔嚓」的骨裂聲非常響亮，大概是肋骨斷了。他飛後了數米，同時撞跌了數張檯。Deep water寶再說：「點解唔可以好似公仔書咁打到佢飛天。」棒球棍的頭則指著倒下的背心男。

陳強與李義繼續有如晨運老頭般耍著癡手，推來推去，與旁邊的打鬥格格不入。

剛才大罵南亞人金毛mk仔手持雙刀，站在原來大聲笑著，沒有南亞人走近他。他突然向上拋起左手的刀，其中一名棕色皮膚又有點狐臭的南亞人凝視著在半空的刀，金毛mk仔突然一躍，一刀劈向南亞人的右手。中刀的手臂血如泉湧，南亞人痛得跪在地上然後暈到，那個mk仔執起跌在地上的刀然後說：「嘩！啲血爸爸聲咁流，哈哈哈哈！」低沉的笑聲嚇得其他南亞人也遠離他。然後他又再大叫了數句：「斬呀！斬佢老母！哈哈哈！」